101拘捕令

第221章 《刑事訴訟程序條例》

101A. 作出逮捕時武力的使用等

任何人於防止罪案時或於進行或協助合法逮捕罪犯或疑犯或非法地不在羈留中的人時，可使用就當時環境而言屬於合理的武力。

(2)

普通法中關於何時為第(1)款所述任何目的而使用武力，即因該目的而屬正當地使用武力的規定，由第(1)款予以取代。

(由1971年第5號第10條增補)

[比照1967 c. 58 s. 3 U.K.]

reference:

我冇野好講

推

但會唔會被克警告返轉頭？